## 告知书

市民朋友们：
    浦东新区深入开展行人、非机动车交通违法行为专项整治。非机动车加装雨棚，挡风衣、塑料膜等挡风装置，均为此次整治中将被重点查处的交通违法行为，也极易引发重大交通事故。自2019年2月23日期起，浦东警方将进一步对上述违法行为加大执法整治力度。

警方提示：非机动车加装“挡风装置”（含雨棚、挡风衣、塑料膜等）违法行为，违反了《中华人民共和国道路变通安全法》第十八条、《上海市道路交通管理条例》第二十三条、第三款、《上海市非机动车管理办法》第二十九条第二款的规定。根据《上海市非机动车管理办法》第三十九条第四款的规定，由公安机关交通管理部门责令改正并处罚款。如拒绝接受罚款处罚的，根据《中华人民共和国道路交通安全法》第八十九条的规定，扣留非机动车。

安全、良好的道路交通秩序需要大家共同来维护，让我们携起手来，从现在做起，从自身做起，共同营造浦东安全、畅通、有序的交通环境。

浦东公安分局
2019年2月
